<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>muleML - Works, Simply, With Purpose on muleML</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in muleML - Works, Simply, With Purpose on muleML</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Batterie a fine vita, sfida o opportunità?</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/batterie-fine-vita/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/batterie-fine-vita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le batterie giunte a fine vita non sono necessariamente un rifiuto: possono aprire nuove opportunità di mercato e contribuire a un futuro energetico più sostenibile. Ecco scenari, sfide e possibilità legate al loro riutilizzo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Data &amp; Software Engineer per Battery Intelligence</title>
      <link>http://localhost:1313/career/data-software-engineer/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/career/data-software-engineer/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;chi-siamo&#34;&gt;Chi siamo&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Siamo una realtà innovativa che sviluppa soluzioni avanzate per la gestione intelligente dei sistemi di accumulo energetico (BESS). Lavoriamo all’intersezione tra energia, dati e intelligenza artificiale, con un approccio open-source, scalabile e sostenibile.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ingegneria del dato: la spina dorsale invisibile del digitale</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/ingegneria-del-dato/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/ingegneria-del-dato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dietro ogni applicazione digitale ci sono infrastrutture di dati che raccolgono, trasformano e rendono disponibili informazioni. Le architetture moderne, dai data lakehouse alle pipeline ELT, aprono nuove opportunità ma richiedono attenzione a costi e complessità. Proporzionalità, efficienza e sostenibilità diventano principi guida per sistemi davvero utili e durevoli.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Perché l’incertezza conta: il vero valore delle previsioni</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/incertezze-previsioni/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/incertezze-previsioni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il Machine Learning è sempre più diffuso in ambito aziendale e nella gestione di sistemi complessi come energia, finanza o sanità. Ma c’è un elemento che spesso viene sottovalutato: l’incertezza delle previsioni.&#xA;Un modello può sembrare accurato, ma senza una misura della fiducia nelle sue stime, rischia di trasformarsi in una scatola nera poco utile, se non addirittura pericolosa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Andrea Maurano</title>
      <link>http://localhost:1313/author/andrea-maurano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/author/andrea-maurano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fisico e ingegnere dei materiali, dottorato all’Imperial College di Londra e post-doc al MIT di Boston. Ha lavorato come ricercatore negli USA nei laboratori del MIT, di Samsung e di 24M, esplorando batterie, fotonica e intelligenza artificiale. Tornato in Italia, ha fondato muleML - dove oggi è Scientific Advisor - con un obiettivo semplice: rendere l’energia più affidabile e sostenibile — e dimostrare che anche la ricerca più complessa può avere un volto sorridente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chi siamo</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Contatti</title>
      <link>http://localhost:1313/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/contact/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Elements</title>
      <link>http://localhost:1313/elements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/elements/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;h1-heading&#34;&gt;H1 Heading&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;h2-heading&#34;&gt;H2 Heading&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;h3-heading&#34;&gt;H3 Heading&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;h4-heading&#34;&gt;H4 Heading&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;h5-heading&#34;&gt;H5 Heading&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;h6 id=&#34;h6-heading&#34;&gt;H6 Heading&lt;/h6&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;paragraph&#34;&gt;Paragraph&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Did you come here for something in particular or just general Riker-bashing? And blowing into maximum warp speed, you appeared for an instant to be in two places at once. We have a saboteur aboard. We know you’re dealing in stolen ore. But I wanna talk about the assassination attempt on Lieutenant Worf. Could someone survive inside a transporter buffer for 75 years? Fate. It protects fools, little children, and ships.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Features</title>
      <link>http://localhost:1313/features/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/features/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Footer bottom</title>
      <link>http://localhost:1313/footer-bottom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/footer-bottom/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Francesco Falcolini</title>
      <link>http://localhost:1313/author/francesco-falcolini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/author/francesco-falcolini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fisico, con la testa sempre tra dati, algoritmi e batterie. Dopo una lunga carriera alla guida di progetti in banche, imprese, sanità e pubblica amministrazione, ha fondato muleML, di cui è Amministratore Unico. Crede che i modelli predittivi debbano essere spiegabili, utili e sostenibili — e nel dubbio, preferisce sempre un approccio concreto a una buzzword di moda.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grazie!</title>
      <link>http://localhost:1313/thanks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/thanks/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Informativa sulla privacy</title>
      <link>http://localhost:1313/privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In questa pagina sono raccolte le seguenti informative relative al trattamento dei dati personali;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pietro Portolani</title>
      <link>http://localhost:1313/author/pietro-portolani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/author/pietro-portolani/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Co-fondatore e CTO di muleML, ingegnere meccanico “convertito” all&amp;rsquo;informatica. Con un dottorato al Politecnico di Milano e anni di esperienza tra ricerca industriale e AI, oggi guida lo sviluppo tecnologico della società. Vede nei dati e negli algoritmi la chiave per comprendere la complessità che ci circonda e rendere più sostenibile il nostro futuro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Redazione muleML</title>
      <link>http://localhost:1313/author/redazione-muleml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/author/redazione-muleml/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
